Este fichero incluye los datos que hemos utilizado para estimar la renta de los diputados españoles, a partir de sus declaraciones para 2018. 
Los resultados de este cálculo son los que nos han permitido elaborar este artículo [este artículo](https://elpais.com/politica/2019/07/16/actualidad/1563271017_871780.html)

Hemos seguido esta metodología: <br><br>
Todos los diputados presentan en el Congreso una declaración de bienes y rentas al comienzo de cada legislatura. Pero la legislación al respecto es muy laxa y ni les obliga a declarar todo lo que ingresan ni cuenta con unos estándares que aclaren qué ingresos deben incluir. Ni siquiera si las cantidades tienen que ser mensuales o anuales, en bruto o en neto. De ahí que sea imposible trazar la distribución de las rentas del Congreso a partir solo de la suma de las rentas declaradas.

Para hacerlo, hemos tenido en cuenta también el sueldo base para quienes eran diputados ya en 2018 y, además, la cantidad líquida del IRPF, correspondiente a la casilla 0587 (“Cuota líquida incrementada total”) de su última declaración de la renta. Es el único dato estándar de todos los que aportan al Congreso. A partir de es cifra -eso es, lo que aportan a la Seguridad Social en un año- hemos calculado lo que cobran. Hemos aplicado los típos estatales para llegar a estimar la cantidad de dinero que cada diputado ha ingresado a lo largo de 2018. Cuando esa cantidad es más baja de la suma de las rentas declaradas, le asignamos sus rentas; cuando es más alta, le asignamos nuestro cálculo. Si ambas cifras son inferiores al sueldo base del Congreso, utilizamos esta cifra, teniendo en cuenta también los otros posibles ingresos (venta de un piso, arrendamiento de un inmueble, trienos de funcionario, etc.) que un diputado pueda haber tenido.

La ventaja de esta metodología es que podemos incluir cantidades que no declaran al Congreso, como ocurre con las retribuciones por su trabajo como diputados (cifra que, de hecho, no tienen que incluir en la declaración) o con las declaraciones donde constan cuotas líquidas pagadas por IRPF superiores al total de las rentas declaradas. Por otra parte, este cálculo no tiene en cuenta posibles deducciones a las cuotas de IRPF de los diputados o diferencias regionales (detalles de los que no disponemos). En esos casos, los diputados aparecen en nuestro cálculo algo más pobres de lo que realmente son.

Los datos de los declarantes españoles son el resultado del calculo de las centilas y decilas de renta bruta a partir de la Muestra Anual de Declarantes de IRPF de 2015, analizada y compartida con EL PAÍS por el profesor de Economía Pública Jorge Onrubia. Las rentas de los diputados se corresponden a 2018, con la excepción de algunos, que han aportado información de 2017: Josefa Andrés Barea, Inés Arrimadas, Eva Patricia Bueno Campanario, María Jesús Calva Ruiz, Dolores Delgado García, Isabel García Tejerina, Gerard Gómez del Moral Fuster, Adriana Lastra Fernández, Pau Marí Klose, María Jesús Moro Almaraz, Esther Peña Camarero, María Mercè Perea y i Conillas, Francisco Polo, Marisol Sánchez Jódar, Juan Francisco Serrano Martínez, Rafael Simancas Simancas, Adolfo Suárez Illana y Magdalena Valerio Cordero.

